<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>luna-chevalier-blog</title><link href="https://lunachevalier.github.io/markdown-blog/" rel="alternate"></link><link href="https://lunachevalier.github.io/markdown-blog/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://lunachevalier.github.io/markdown-blog/</id><updated>2021-02-17T00:00:00+09:00</updated><entry><title>ヒドゥンクリケットというダーツルールが楽しかった件</title><link href="https://lunachevalier.github.io/markdown-blog/darts_hidden_cricket.html" rel="alternate"></link><published>2021-02-17T00:00:00+09:00</published><updated>2021-02-17T00:00:00+09:00</updated><author><name>ルナ・チェバリー</name></author><id>tag:lunachevalier.github.io,2021-02-17:/markdown-blog/darts_hidden_cricket.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;みんなもヒドゥンクリケットというルールで遊ぼう&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;今日はダーツの話です&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とある週末、友人と2人でダーツをプレイしに行きました&lt;br&gt;
こんな情勢なので、マスクやアルコール除菌など、対策はしっかり行ってます&lt;br&gt;
立ち寄ったプレイした店舗に行くと、ダーツライブ3というありこれが最新機種とのこと&lt;br&gt;
他の筐体には目もくれず、迷わず、その筐体でダーツをプレイしていました&lt;br&gt;
ダーツのルールにはクリケットと呼ばれるゲームが有るのですが、ダーツライブ3にはヒドゥンクリケットと呼ばれるルールがあります&lt;br&gt;
これがめちゃくちゃ楽しかった、というお話です&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_1"&gt;主のダーツレベルは?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;カウントアップで大体300後半、調子が良ければ400もしばしばあるくらいなので、初心者卒業レベルくらいです&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_2"&gt;クリケットとは?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ヒドゥンクリケットに入る前に、オーソドックスなクリケットのルールを簡単に説明します&lt;br&gt;
クリケットとは、クリケットナンバーと呼ばれる、15〜20とブルの7箇所を狙うゲームです&lt;br&gt;
同じクリケットナンバーに3回当てると、そのナンバーは当てたプレイヤーの陣地になります&lt;br&gt;
自分の陣地になった状態で更に当てると、そのナンバー分だけ得点がもらえます&lt;br&gt;
他プレイヤー全員が3回当てると、そのナンバーで得点をもらえなくなります&lt;br&gt;
最終的に一番スコアが高いプレイヤーの勝ちになります&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_3"&gt;ヒドゥンクリケットとは?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;クリケットナンバーが隠された状態でクリケットが始まるゲームです&lt;br&gt;
ゲームのベースとなるクリケットですが、通常のルールだとクリケットナンバーは15〜20とブルが固定で設定されていて、そのエリアを狙っていきます&lt;br&gt;
ヒドゥンクリケットになると、クリケットナンバーが1〜20とブルの中からランダムで7つ選ばれてゲーム開始時は非公開情報となっています&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_4"&gt;ルール&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;5回くらいプレイしてルールはおおよそつかめました&lt;br&gt;
通常のクリケットと異なる点は以下になります&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ゲーム開始時、1〜20とブルの中からランダムで7つをクリケットナンバーとして設定されるが、これらが隠された状態で開始される&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;隠されたクリケットナンバーに初めてヒットしたとき、そのナンバーがクリケットナンバーとして公開され、ヒットさせたプレイヤーのマークがボーナスとして+1される&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id="_5"&gt;醍醐味&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一番のポイントは、「隠されたクリケットナンバーを見つけたら、ボーナスとして+1マークが付く」点です&lt;br&gt;
基本的に通常のクリケットはクリケットナンバーがすでに分かっているので、投げる順番が早ければ早いほど、クリケットナンバーを先に自分の陣地にすることができるので有利になります&lt;br&gt;
ですが、クリケットナンバーを隠すことで、投げる順番による優位性が大きく減らせています&lt;br&gt;
というのも&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;クリケットナンバーを見つけられなかった場合、後のプレイヤーにボーナスを取られる可能性が高くなる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あえてヒットしたナンバーにだけ当てる戦略を取ることで、他のプレイヤーに取られないように工夫できる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仮に見つけられたとしても、1ラウンド内ですべて見つけることができないので、より高得点のクリケットナンバーをほかプレイヤーに見つけられてしまう可能性がある&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特にクリケットナンバーを見つけたとき、トリプルにヒットしていたら、一発でスコアを獲得することができる&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;というのがあるので、通常のクリケットとは別の駆け引きが発生しています&lt;br&gt;
これがめちゃくちゃ楽しい(というか新鮮)&lt;br&gt;
やはりボーナスとして+1マークが付くのはめちゃくちゃ大きいです&lt;br&gt;
4回ヒットさせないとスコアにならないところを1回減らせることができるので、このアドバンテージは強いです&lt;br&gt;
実際、最初にクリケットナンバーを見つけた数が多いと、勝ちやすかった印象です&lt;br&gt;
なので、最初に投げることができても、クリケットナンバーを見つけられなかった場合、結構不利になりがちでした&lt;br&gt;
逆に最初に見つけたときは、後1回でもヒットさせたら少なくともそのナンバーで相手がスコアを獲得することができなくなるので、割とゆとりがありました&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;クリケットナンバーを見つけることがゲームを制す!・・・と言っても過言ではなかろうか(少なくとも私レベルの実力者なら)&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_6"&gt;他のモードも遊んでみた&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;せっかく最新筐体のダーツライブ3で遊んだので、ヒドゥンクリケット以外にもダーツライブでしか遊べなさそうなもので遊んでみました&lt;br&gt;
・・・とは言っても1つしかない気がしますが・・・w&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_7"&gt;センターカウントアップ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通常のカウントアップとは違い、ダーツボードの中心距離で獲得するスコアが変わるカウントアップです&lt;br&gt;
インブルだと600点、ブルだと500点、トリプルの内側で480〜80点(最小の点数はうろ覚えです)と、中心に近ければ近いほど、スコアのインフレが凄まじいことになってますw&lt;br&gt;
純粋にブルを狙うゲームになっているので、シンプルになっています&lt;br&gt;
ちなみに1ゲームで大体6000点前後獲得できました&lt;/p&gt;</content><category term="趣味"></category><category term="ダーツ"></category></entry><entry><title>はじめまして、ルナ・チェバリーです</title><link href="https://lunachevalier.github.io/markdown-blog/introduction.html" rel="alternate"></link><published>2021-01-29T00:00:00+09:00</published><updated>2021-01-29T00:00:00+09:00</updated><author><name>ルナ・チェバリー</name></author><id>tag:lunachevalier.github.io,2021-01-29:/markdown-blog/introduction.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;技術以外のアウトプット、始めてみました&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;改めまして、はじめまして、ルナ・チェバリーです&lt;br&gt;
今日からブログを始めてみます・・・!&lt;br&gt;
今回は自己紹介とか、唐突になぜブログを始めたのか、そのあたりを書きます&lt;/p&gt;
&lt;div class="toc"&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_1"&gt;簡単な自己紹介&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_2"&gt;趣味&lt;/a&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_3"&gt;プログラミング&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_4"&gt;ゲーム&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_5"&gt;ラブライブ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_6"&gt;その他&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_7"&gt;なぜ急にブログを?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="#_8"&gt;これから具体的に何書くの?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h1 id="_1"&gt;簡単な自己紹介&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;名前は&lt;strong&gt;ルナ・チェバリー&lt;/strong&gt;です&lt;br&gt;
大学2年生か3年生くらいからずっと使ってます&lt;br&gt;
由来は「ルナ」は当時、お気に入りキャラ達にその名前が関連が多かったから(ルナマリア・ホークとか、プラチナ・ザ・トリニティとか)&lt;br&gt;
しかし、それだけではいろんな人と被って個性が出ないなと思って、中世の騎士や騎士道精神という意味を持つ「チェバリー」(Chevalier)をつけました&lt;br&gt;
ちなみに、Chevalierと表記したときの日本語読みでの正しい発音は「シュヴァリエ」です(数ヶ月前に知ったw)&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_2"&gt;趣味&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;多分、ものすごく多い(自称)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;プログラミング&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゲーム&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ラブライブ!(最近離れつつある)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;を軸に&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ガジェット&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スノボ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;・・・と、挙げたら切りなさそうです&lt;br&gt;
挙げたものを順番に見てきます&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_3"&gt;プログラミング&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本職はSEなので、仕事でもプログラミングしていますが、プライベートでもしています&lt;br&gt;
何かサービスを作るよりも、新しい技術やフレームワークなどが出てきたら軽く試してみたり、簡単なアプリだったら自作したりと、自己研鑽目的でプログラミングしています&lt;br&gt;
あと、普通にプログラミングしているときは楽しいです&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみに、技術的な内容はこのブログではなく、&lt;a href="https://zenn.dev/luna_chevalier"&gt;zenn&lt;/a&gt;というサービスでアウトプットしているので、そちらもぜひ見てください&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_4"&gt;ゲーム&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;色々遊んでいるつもりです&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コンシューマゲーム&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ヴァイス・シュヴァルツ(WS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;麻雀&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ダーツ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;よく遊ぶのはこのあたりになります&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コンシューマゲームは&lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UC5Ptllp2bi1U7KMRLeVwjmw"&gt;Youtubeで配信&lt;/a&gt;していたりします&lt;br&gt;
ゲームが好きな割にはPCゲームは1作品もしたことがない(コンシューマで発売されたゲームは除く)という、人によっては「にわかか?」って言われそうな・・・w&lt;br&gt;
よくやるジャンルはアクションに格ゲー、FPS、RPG、パズルに音ゲーなど、とても多いです&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WSはギルクラが発売されたタイミングで始めたので、7年はプレイしていることになります&lt;br&gt;
&lt;del&gt;ちなみにギルクラは1話たりとも見ていません&lt;/del&gt;&lt;br&gt;
最近買ったタイトルは「プリンセス・コネクト」「デート・ア・ライブ」で、発売が決まっているタイトルで買う予定は「虹ヶ咲」「デート・ア・バレット」くらいですかね・・・&lt;br&gt;
最近思うことは、この7年間で一番インフレが凄まじい気がする・・・&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻雀、ダーツはセットを持っているくらい、好きな方です&lt;br&gt;
麻雀は牌とマットのセットが1つしかありませんが、ダーツはちゃんとしたものを1つ、初音ミクがあしらわれたものを2つを持ってます&lt;br&gt;
とある世界では麻雀ゲームと認識されてるFF14で、使われる麻雀牌がほしいです(高すぎて買ってない)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_5"&gt;ラブライブ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大学のときに知って以来、割とずっとハマってきたコンテンツです&lt;br&gt;
人生のバイブルとしているくらい、定期的に見てました&lt;br&gt;
しかしながら、最近おっさんになってしまったのか、そもそも興味が冷めてきたのか不明ですが、追いかけることに辛さを感じはじめました・・・&lt;br&gt;
とは言っても、ラブライブ!フェスがまたあったら、行く気満々ではありますw&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="_6"&gt;その他&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ガジェット、スノボは、最初に挙げた3つほどハマってはないですが、見たりやっていると楽しいです(ガジェットをやるという意味不明な日本語)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ガジェットはやはり新しいものを見るとウキウキします&lt;br&gt;
ガジェットの枠にハマるのは怪しいですが、IT系の最新技術とかも割と好きです&lt;br&gt;
この1年で最も衝撃を受けたのは、Wi-FiとAIを利用して人間のポージングが推定(専門的な言葉で姿勢推定というらしい)できる技術ですね&lt;br&gt;
Wi-Fiの電波を飛ばして、人間の体で跳ね返った電波を受信して、飛ばしたときと受信したときの周波数の差でポージングがわかるみたいです&lt;br&gt;
論文を読んで人間の体に跳ね返るときに、体の動きに合わせてドップラー効果が起きることを利用しているところまでは理解したものの、周波数の差で構造が推定できるのは、まるで意味がわからん・・・&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スノボは会社の人に誘われてはじめて滑ってみたのですが、思いの外ハマりましたw&lt;br&gt;
あまり運動はしないので、まともに滑れないと思ってましたが、半日くらい意外とそれなりに滑れるようにはなれました&lt;br&gt;
はじめて滑って来年もまたやりたいと思っていましたが、まさかの世界的パンデミックが到来してそれ以来行けてないのが辛い・・・&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_7"&gt;なぜ急にブログを?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一番の理由は、技術以外をアウトプットする場が欲しかったからです&lt;br&gt;
技術的なことは&lt;a href="https://zenn.dev/luna_chevalier"&gt;zenn&lt;/a&gt;でしてますが、それ以外のこと(趣味とか最近思ったこととか)はしてないので、そういう場が欲しかったです&lt;br&gt;
よくあるブログサービスでサクッと始めても良かったのですが、すでに1度挫折しているので、自前で用意したら挫折しなくなるんじゃ?という甘い考えのもと、自前で始めていたりもします&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="_8"&gt;これから具体的に何書くの?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;特に決めてません、強いて言うなら、趣味が中心になるのでは?と思ってます&lt;br&gt;
&lt;del&gt;そしてネタを下さい(まさかの他力本願)&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="初投稿"></category><category term="ポエム"></category></entry></feed>